<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[My Octopress Blog]]></title>
  <link href="http://codeim.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://codeim.github.com/"/>
  <updated>2013-02-12T12:46:53+11:00</updated>
  <id>http://codeim.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Your Name]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Donate inside: in-app purchase.]]></title>
    <link href="http://codeim.github.com/blog/2013/02/12/donate-inside-in-app-purchase/"/>
    <updated>2013-02-12T12:35:00+11:00</updated>
    <id>http://codeim.github.com/blog/2013/02/12/donate-inside-in-app-purchase</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я буквально на днях задонатил. Влил реала в WoT. Настолько мне полюбилась эта игра, что решил поделиться с разработчиком своими деньгами.</p>

<p>Я задонатил два раза — купил премиум* танк (fuck yeah), это был небольшой подарок самому себе на новый год за paypal, и купил себе премиум аккаунт** на месяц.</p>

<p>И я кое-что осознал для себя (возможно, осознал бы и без donate,  но несколько позже), встретившись с этим вопросом воочию:</p>

<ol>
<li><p>Люди любят и хотят платить за то, что им нравится. Платят даже тогда, когда не сильно нуждаются в покупке. Просто хотят сказать разработчикам «спасибо».</p></li>
<li><p>In-game purchase вещь довольно неоднозначная. Если делать магазин внутри игры, то он не должен влиять на активный игровой процесс (никак). Именно поэтому в WoT снаряды за золоты (рубли), теперь можно купить и за серебро (деньги, заработанные в игре).</p></li>
<li><p>Доната не должна быть навязчивой. Я долгое время не обращал внимание на графу «с премиумом» в таблице, которая появляется после каждого боя. Она, кажется, даже немного затемнена.</p></li>
<li><p>Доната должна сделать игру приятней, но это не должно отражаться на других игроках. Премиум танк не подарил никакого преимущества, которое могло бы отразиться на активном игровом процессе (боях).</p></li>
</ol>


<p>Были ещё подчеркнутые пункты, но я решил обойтись без них.</p>

<ul>
<li>Что за премиум танк? Для большинства игроков его суть в том, что он за бой приносит больше денег, и его не надо прокачивать. Купил сразу танк восьмого уровня, и радуйся. Танк на всю жизнь, он никуда не исчезнет, если игрок сам не продаст его за игровые деньги.</li>
</ul>


<p>** Что за премиум аккаунт? При наличии премиум аккаунта, весь заработанный опыт и деньги за бой умножаются в полтора раза. Да, и плюс, можно создавать взвод аж из трёх танков.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
